巴打有冇懲罰黨鐵方案？

轉坐其他交通工具、晤去佢商場、罷用八達通有幾有用？
仲有冇其他可行方法？